<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andreev blog</title>
    <link>http://www.andreevclub.me/</link>
    <description>Recent content on Andreev blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.andreevclub.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Урок 1. Знакомство со светодиодом</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson1/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson1/</guid>
      <description>В данном уроке ты заставишь светодиод мигать.
   Tip  Светодиод — это полупроводниковый прибор, трансформирующий электроток в видимое свечение.      Figure 1. Внешний вид светодиода  У светодиода есть два контакта: отрицательный - катод и положительный - анод.
  Figure 2. Обозначение светодиода на схеме    Warning  Чтобы светодиод не сгорел, он включается в схему через резистор. Резистор подключается к положительному (аноду) контакту светодиода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урок 2. Знакомство с кнопкой</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson2/</guid>
      <description>В данном уроке ты научишься использовать кнопку для управления светодиодом.
   Tip  Кнопка - это простой механизм, замыкающий цепь. Пока кнопка нажата - цепь замкнута, кнопка опущена - цепь разомкнута.      Figure 1. Внешний вид тактовой кнопки   Figure 2. Обозначение кнопки на схеме (слева с одной парой контактов, справа с двумя парами контактов)  Рассмотрим схему, представленную ниже:
  Figure 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урок 4. Передача информации с мобильного робота на компьютер через последовательный порт</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson4/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson4/</guid>
      <description>В ходе данной работы ты научишься передавать сигналы с компьютера на робота и наоборот через проводной последовательный порт.
 Это может потребоваться при управлении роботом с помощью клавиатуры, мыши или смартфона.
   Tip  Последовательный порт (COM-порт, Serial Port) – это стандартный двунаправленный последовательный порт компьютера, используется для передачи данных согласно протоколу RS-232 и не только.       Tip  Протокол передачи данных — стандарт, описывающий правила взаимодействия функциональных блоков при передаче данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урок 5. Ультразвуковой дальномер. Определяем расстояние</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson5/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson5/</guid>
      <description>В данном уроке ты узнаешь что такое ультразвуковой дальномер, как он устроен и, с его помощью, сможешь определять расстояния до объекта. В нашем роботе используется дальномер HC-SR04. С этим устройством можно запрограммировать мобильного робота, чтобы он объезжал препятствия, или рассчитывал расстояние до предметов, или двигался в сторону/от стены.
   Note  Ультразвуковой дальномер - это устройство для бесконтактного измерения расстояния      Figure 1. Ультразвуковой дальномер HC-SR04  Принцип работы Ультразвуковой дальномер посылает через передатчик импульсный сигнал определенной частоты (в нашем случае 40 кГц) и слушает эхо через приемник.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урок 6. Моторы для робота</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson6/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/manual/lesson6/</guid>
      <description>В этом уроке ты узнаешь как устроены моторы, которые используются в роботе, Научишься их подключать и узнаешь как можно уменьшить количество занимаемых пинов контроллера, используя логические элементы.
 Мотор с редуктором, который установлен на роботе представлен на фото.
  Figure 1. Коллекторный мотор мобильного робота  Ход работы  Установи на кросс-плату следующие элементы: контроллер, драйвер моторов, логическую схему и схему питания (смотри рисунок ниже);
  Соедини контроллер, драйвер моторов и логику проводами, как на рисунке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Синхронизация с bucket AWS</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/suncaws/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 11:34:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/suncaws/</guid>
      <description>Для копирования данных из папки используется строчка:
&amp;gt;aws s3 cp --recursive ~/quickstart/test s3://Test_bucket  Для синхронизации данных с bucket используется следующая строчка:
&amp;gt;aws s3 sync . s3://Test_bucket/ --acl public-read  dfgdfgdfgdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начало</title>
      <link>http://www.andreevclub.me/posts/myfirstpost/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 16:19:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.andreevclub.me/posts/myfirstpost/</guid>
      <description>Hello world! Сегодня создал сайт, используя Hugo и Amazon Web Services S3!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>